\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Quippernschwarm}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Schwarm winziger Tiere, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {28 (8W8-8)},
        speed       = {0 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 13,
        dex = 16,
        con = 9,
        int = 1,
        wis = 7,
        cha = 2
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich, Wucht},
        condition-immunities = {Betäubt, Bezaubert, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Verängstigt, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {-},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Blutrausch}
        Der Schwarm ist bei Nahkampf-Angriffswürfen gegen Kreaturen, die nicht alle Trefferpunkte besitzen, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Schwarm}
        Der Schwarm kann den Bereich einer anderen Kreatur besetzen und umgekehrt. Er kann sich durch jede Öffnung bewegen, die groß genug für einen winzigen Quipper ist. Der Schwarm kann keine Trefferpunkte zurückerhalten und keine temporären Trefferpunkte erhalten.

        \DndMonsterAction{Wasser atmen}
        Der Schwarm kann nur unter Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Bisse}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 0 m, eine Kreatur im Bereich des Schwarms. Treffer: 14 (4W6) Stichschaden oder 7 (2W6) Stichschaden, wenn der Schwarm höchstens die Hälfte seiner Trefferpunkte hat.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Bisse,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=0 m,
%      targets=eine Kreatur im Bereich des Schwarms,
%      dmg=14 (4W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=7 (2W6),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
